1. 子曰：“學而時習之，不亦悅乎？有朋自遠方來，不亦樂乎？人不知而不慍，不亦君子乎？”
2. 有子曰：“其爲人也孝悌而好犯上者，鮮矣。不好犯上而好作亂者，未之有也。君子務本，本立而道生。孝悌也者，其爲仁之本與？”
3. 子曰：“巧言令色，鮮矣仁。”
4. 曾子曰：“吾日三省吾身。爲人謀而不忠乎？與朋友交而不信乎？傳不習乎？”
5. 子曰：“道千乘之國，敬事而信，節用而愛人，使民以時。”
6. 子曰：“弟子入則孝，出則悌，謹而信，泛愛衆而親仁，行有餘力，則以學文。”
7. 子夏曰：“賢賢易色，事父母，能竭其力。事君，能致其身。與朋友交，言而有信。雖曰未學，吾必謂之學矣。”
8. 子曰：“君子不重則不威，學則不固。主忠信，無友不如己者，過則勿憚改。”
9. 曾子曰：“慎終追遠，民德歸厚矣。”
10. 子禽問於子貢曰：“夫子至於是邦也，必聞其政。求之與？抑與之與？”子貢曰：“夫子溫良恭儉讓以得之。夫子求之也，其諸異乎人之求與？”
11. 子曰：“父在，觀其志。父沒，觀其行。三年無改於父之道，可謂孝矣。”
12. 有子曰：“禮之用，和爲貴。先王之道斯爲美。小大由之，有所不行。知和而和，不以禮節之，亦不可行也。”
13. 有子曰：“信進於義，言可復也。恭進於禮，遠恥辱也。因不失其親，亦可宗也。”
14. 子曰：“君子食無求飽，居無求安。敏於事而慎於言，就有道而正焉。可謂好學也已。”
15. 子貢曰：“貧而無諂，富而無驕。何如？”子曰：“可也。未若貧而樂，富而好禮者也。”子貢曰：“詩雲：如切如磋，如琢如磨。其斯之謂與？”子曰：“賜也，始可與言詩已矣。告諸往而知來者。”
16. 子曰：“不患人之不己知，患不知人也。”